［西泰霸王］加泰主席怒斥歐盟幫西班牙攪「政變」

西班牙加泰隆尼亞自治區獨立風波持續延燒，加泰隆尼亞前主席普第蒙特（Carles Puigdemont）滯留比利時多日後，周二首次公開露面，怒斥歐盟幫助西班牙總理拉侯伊發動「政變」。

普第蒙特在比利時首都布魯塞爾一個藝術館，以法語向約200位加泰隆尼亞的市長發言，出場時全場起立鼓掌，高喊「主席，主席」。普第蒙特呼籲歐洲政治勢力團結對抗西班牙。他表示：「你會接受加泰隆尼亞公投的結果，還是繼續幫拉侯伊搞政變？」
普第蒙特揚言會在下月加泰隆尼亞議會大選中擊退西班牙中央對加泰隆尼亞獨立訴求的打壓。他說：「加泰隆尼亞要成為共和國只有一條路：民主」。
在場的加泰隆尼亞官員呼籲歐盟領袖與加泰隆尼亞站在同一陣線，市長們更舉起字母牌，串成「幫助加泰隆尼亞」字句，唱加泰隆尼亞自治區的區歌，舉起象徵西班牙市長權力的枴杖。
普第蒙特率領的自治區政府上月推動被中央政府視為違憲的獨立公投，並單方面宣佈加泰隆尼亞獨立，他後來被撤職並控以叛亂等罪。
他和4名前內閣成員拒絕出庭受審，並前往比利時布魯塞爾，揚言未確保公正審訊前都不會回西班牙。法院上周五向普第蒙特等人發出歐洲通緝令，5人周日向比利時警方投案，法官將他們有條件釋放，等候引渡聆訊結果。
西班牙解散加泰隆尼亞自治政府後，宣佈於下月21日舉行地區議會改選。加泰隆尼亞獨派政黨希望讓這次改選成為變相的獨立公投。普普第蒙特領導的加泰隆尼亞歐洲民主黨（PDeCAT）日前表示會與共和左派黨（ERC）共同推出候選名單。（國際中心／綜合外電報導）

今次駛唔駛自刎

左就唔敢講，膠就天下政棍一樣膠
宣布完獨立先玩變相公投

嘩唱今天我喎
叫呢到班撐你撐到恆鍵國分子情何以堪